---
aliases:
- ../../kde-frameworks-5.19.0
date: 2016-02-13
layout: framework
libCount: 70
src: /announcements/frameworks/5-tp/KDE_QT.jpg
---
### Attica

- Спрощено пошук та ініціалізацію додатка attica

### Піктограми Breeze

- Багато нових піктограм
- Додано пропущені піктограми типів MIME із набору піктограм oxygen

### Додаткові модулі CMake

- ECMAddAppIcon: реалізовано використання абсолютного шляху під час роботи з піктограмами
- Реалізовано використання префікса під час пошуку у Android
- Додано модуль FindPoppler
- У ecm_find_package_handle_library_components() використано PATH_SUFFIXES

### KActivities

- Усунено виклик exec() у QML (вада 357435)
- Бібліотека KActivitiesStats тепер міститься у окремому сховищі

### KAuth

- preAuthAction для модулів обробки тепер також виконується з AuthorizeFromHelperCapability
- Виправлено назву служби DBus агента polkit

### KCMUtils

- Виправлено проблеми із високою роздільною здатністю у KCMUtils

### KCompletion

- Метод KLineEdit::setUrlDropsEnabled не може бути позначено як застарілий

### KConfigWidgets

- До kcolorscheme додано схему кольорів «Доповнення»

### KCrash

- Оновлено документацію до KCrash::initialize. Розробникам програм рекомендовано викликати метод безпосередньо.

### KDeclarative

- Очищено список залежностей для KDeclarative/QuickAddons
- [KWindowSystemProxy] Додано засіб встановлення для showingDesktop
- DropArea: реалізовано ігнорування події dragEnter з preventStealing
- DragArea: реалізовано захоплення делегованого елемента
- DragDropEvent: додано функцію ignore()

### KDED

- Відкинуто латку BlockingQueuedConnection, у Qt 5.6 міститиметься краще рішення
- Реалізовано реєстрацію у kded за псевдонімами, вказаними у модулях kded

### Підтримка KDELibs 4

- kdelibs4support тепер потребує kded (для kdedmodule.desktop)

### KFileMetaData

- Дозволено надсилання запитів щодо адреси походження файла

### KGlobalAccel

- Усунено аварійне завершення, якщо служба D-Bus недоступна

### Додатки графічного інтерфейсу KDE

- Виправлено побудову списку доступних палітр у діалоговому вікні вибору кольорів

### KHTML

- Виправлено визначення типу піктограм посилань

### KI18n

- Звужено використання програмного інтерфейсу gettext

### KImageFormats

- Додано додатки imageio kra і ora (лише читання)

### KInit

- Реалізовано ігнорування області перегляду на поточній стільниці у інформації для запуску
- Портовано на xcb klauncher
- Використано xcb для взаємодії з KStartupInfo

### KIO

- Реалізовано новий клас FavIconRequestJob у новій бібліотеці KIOGui для отримання піктограм посилань
- Усунено аварійне завершення KDirListerCache із двома засобами побудови списків для порожніх каталогів у кеші (вада 278431)
- Створено реалізацію для Windows KIO::stat для помилки у виведенні протоколу file:/, якщо файла не існує
- Усунено припущення, що файли у призначеному лише для читання каталозі можна вилучати у Windows
- Виправлено файл .pri у KIOWidgets: залежить від KIOCore, а не від самого себе
- Виправлено автоматичне завантаження kcookiejar, значення було обміняно місцями у 6db255388532a4
- Реалізовано доступність kcookiejar під назвою служби DBus org.kde.kcookiejar5
- kssld: виправлено встановлення файла служби DBus для org.kde.kssld5
- Надано файл служби DBus для org.kde.kpasswdserver
- [kio_ftp] виправлено показ часу і дати зміни файла або каталогу (вада 354597)
- [kio_help] усунено надсилання беззмістовних даних під час обслуговування статичних файлів
- [kio_http] реалізовано спробу розпізнавання за NTLMv2, якщо сервер забороняє розпізнавання за NTLMv1
- [kio_http] виправлено вади портування, які шкодили кешуванню
- [kio_http] виправлено створення відповіді на кроці 3 NTLMv2
- [kio_http] виправлено очікування на з'єднання засобу очищення кешу із сокетом
- kio_http_cache_cleaner: реалізовано блокування виходу під час запуску, якщо каталогу кешування ще не існує
- Змінено назву DBus kio_http_cache_cleaner так, щоб її не існувало, якщо не запущено kde4

### KItemModels

- KRecursiveFilterProxyModel::match: виправлено аварію

### KJobWidgets

- Усунено аварійне завершення у діалогових вікнах KJob (вада 346215)

### Бібліотека Package

- Блокуванню пошуку того самого пакунка декілька разів за різними шляхами

### KParts

- PartManager: реалізовано припинення стеження віджета, навіть якщо він уже не перебуває на верхньому рівні (вада 355711)

### KTextEditor

- Реалізовано кращу поведінку для можливості автоматичного додавання дужок для випадку «вставити дужки навколо»
- Змінено ключ параметра для примусового визначення нової типової поведінки, новий рядок наприкінці файла = true
- Вилучено певні підозріливі виклики setUpdatesEnabled (вада 353088)
- Реалізовано затримку сигналу verticalScrollPositionChanged на час до вирівнювання усіх пунктів для згортання (вада 342512)
- Латка для оновлення заміни міток (вада 330634)
- Реалізовано оновлення палітри, лише якщо подію зміни видано qApp (вада 358526)
- Типово додано символи нового рядка наприкінці файла
- Додано файл підсвічування синтаксичних конструкцій NSIS

### Бібліотека KWallet

- Реалізовано дублювання дескриптора файла під час відкриття файла для читання середовища

### KWidgetsAddons

- Виправлення роботи дружніх віджетів з KFontRequester
- KNewPasswordDialog: використано KMessageWidget
- Запобігання аварії під час виходу у KSelectAction::~KSelectAction

### KWindowSystem

- Змінено заголовок ліцензування з «Library GPL 2 or later» на «Lesser GPL 2.1 or later»
- Усунено аварійне завершення, якщо KWindowSystem::mapViewport викликано без QCoreApplication
- Реалізовано кешування QX11Info::appRootWindow у eventFilter (вада 356479)
- Усунено залежність від QApplication (вада 354811)

### KXMLGUI

- Додано можливість вимикання KGlobalAccel під час збирання
- Відновлено шлях до таблиці клавіатурних скорочень програми
- Виправлено засіб побудови списку файлів клавіатурних скорочень (помилкове використання QDir)

### NetworkManagerQt

- Реалізовано повторну перевірку стану з'єднань та інших властивостей для забезпечення актуальності їхнього стану (версія 2) (вада 352326)

### Піктограми Oxygen

- Вилучень помилкове компонування файлів
- Додано піктограми програм зі збірки програм KDE
- До oxygen додано піктограми місць з Breeze
- Синхронізовано піктограми типів MIME oxygen із піктограмами типів MIME breeze

### Бібліотеки Plasma

- Додано властивість separatorVisible
- Більш явний метод вилучення з m_appletInterfaces (вада 358551)
- Використано complementaryColorScheme з KColorScheme
- AppletQuickItem: усунено спробу встановлення початкового розміру, більшого за батьківський (вада 358200)
- IconItem: додано властивість usesPlasmaTheme
- Усунено завантаження набору інструментів, якщо типами не є стільниця або панель
- IconItem: реалізовано спробу завантаження піктограм QIcon::fromTheme у форматі SVG (вада 353358)
- Реалізовано ігнорування перевірки, якщо у compactRepresentationCheck лише одна частина розміру є нульовою (вада 358039)
- [Одиниці] Для тривалості тепер повертаються значення, які є не меншими за 1 мс (вада 357532)
- Додано clearActions() для вилучення усіх дій з інтерфейсом аплету
- [plasmaquick/dialog] Усунено використання KWindowEffects для типу вікон сповіщень
- Тепер Applet::loadPlasmoid() вважається застарілим
- [Модель даних PlasmaCore] Усунено скидання моделі після вилучення джерела
- Виправлено прив'язки на зображенні тла SVG для непрозорої панелі
- IconItem: додано властивість animated
- [Unity] Реалізовано масштабування піктограм на стільниці
- Кнопка compose-over-borders
- paintedWidth/paintedheight для IconItem

Обговорити цей випуск та поділитися ідеями можна у розділі коментарів до <a href='https://dot.kde.org/2014/07/07/kde-frameworks-5-makes-kde-software-more-accessible-all-qt-developers'>статті з новиною</a>.
